劉子頎對被停學感震驚 陳樂行形容是政治打壓

一批浸大學生上星期發起「佔領語文中心」行動，不滿校方的普通話畢業要求。學生會會長劉子頎及參與行動的中醫院5年級生陳樂行被暫時停學。

劉子頎說對停學感到震驚，指出學校一般先完成調查再對學生作出懲罰，但現時引述條文指他們危害大學其他人的安全就宣布他們停學。他說學生只是提出抗議，推動大學校政發展，又指對浸大校長錢大康已失去信心。

陳樂行說，自己在行動中並無講粗言，與其他人並無身體接觸，不理解校方為何要懲罰他，質疑校方是挑選兩名較有名的學生來處罰。他又說自己的人身受威脅，但校長從來無半句慰問或聯絡便要求他停學，形容是相當荒謬。

陳樂行表示，有報章指涉事學生爭取改善校政就被指責為「港獨分子」，質疑校長是否回應中國的要求而作出停學指令，形容是政治打壓。

乜都係港獨